{
    "question": "1.ilmu yang mempelajari air yang mengalir di permukaan tanah ?    2.ilmu yang mempelajari faktor-faktor meteorologi yang berpengaruh terhadap kondisi hidrologi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.<br>Hidrometeorologi,\u00a0yaitu ilmu yang mempelajari hubungan antara unsur2 meteorologi dan siklus hidrologi yang ditekankan kepada hubungan timbal balik.<span>Potamologi,\u00a0</span>yaitu ilmu yang mempelajari air yang mengalir di permukaan tanah, baik yang melalui saluran, maupun yang tidak melalui saluran.<span>Geohidrologi,\u00a0</span>yaitu ilmu yang mempelajari keberadaan, persebaran, dan gerak air di bawah permukaan tanah.<span>Limnologi,\u00a0</span>yaitu ilmu yang mempelajari tentang seluk beluk air yang berada di danau.<span>Oseanologi,\u00a0</span><span>yaitu ilmu yang mempelajari tentang keadaan air di lautan.</span>2.<br>Ilmu yang mengkaji perairan disebut\u00a0hidrologi. Hidrologi mempunyai beberapa cabang ilmu, yaitu sebagai berikut.<br>1. Potamologi, yaitu ilmu yang mempelajari air yang mengalir dipermukaan tanah<br>2. Limnologi, yaitu ilmu yang mempelajari tentang air yang menggenang di permukaan tanah (danau)<br>3. Geohidrologi, yaitu ilmu yang mempelajari tentang air yang terdapat di bawah tanah<br>4. Kriologi, yaitu ilmu yang mempelajari tentang salju dan es<br>5. Hidrometeorologi, yaitu ilmu yang mempelajari faktor-faktor meteorologi yang berpengaruh terhadap kondisi hidrologi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tujuan-lembaga-keluarga-217",
            "question": "Sebutkan Tujuan Lembaga keluarga....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk membantu mendidik morale anak\nuntuk membangun organisasi yg bermanfaat\ndan menjalin keharmonisan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a01. Mendirikan syariat Allah dalam segala permasalahan rumah\ntangga<br>\u00a02. Mewujudkan ketentraman dan ketenangan psikologis<br>\u00a03. Mewujudkan Sunnah Rasulullah saw. dengan melahirkan anak-anak\nshaleh sehingga umat manusia merasa bangga dengan kehadiran kita<br>\u00a0\u00a04. Memenuhi kebutuhan cinta kasih anaka-anak<br>\u00a0\u00a0<span>5. Menjaga fitrah anak agar anak tidak melakukan\npenyimpangan-penyimpangan.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-integrasi-671",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan integrasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>integrasi adalah suatu keadaan di mana kelompok-kelompok etnik beradaptasi dan bersikap komformitas terhadap kebudayaan mayoritas masyarakat, namun masih tetap mempertahankan kebudayaan mereka masing-masing.<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Integrasi itu merupakan usaha atau proses mempersatukan perbedaan yang ada pada suatu negara ..Contohnya pertentangan sosial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-yang-menghubungkan-tempat-tempat-dengan-data-yang-sama-kuan-397",
            "question": "garis yang menghubungkan tempat tempat dengan data yang sama kuantumnya dan sama jenis datanya disebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isopleth adalah garis-garis di peta yang menghubungkan tempat dengan \nnilai distribusi yang sama jenis datanya . Isopleth dapat berupa sebagai berikut :<br>\na. isohipse, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki ketinggian yang sama dari permukaan laut<br>\nb. isobar, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki tekanan udara yang sama<br>\nc. isotherm, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki suhu udara yang sama<br>\nd. isohyet, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki curah hujan yang sama<br>\ne. isoseista, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki kerusakan fisik yang sama akibat gempa bumi.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hewan-hewan-terlangkah-didunia-463",
            "question": "Sebutkan hewan-hewan terlangkah didunia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-penyu\n-paus biru\n-koala\n-harimau putih :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saola<br>iberian lynx<br>red wolf<br>tamaraw<br>hispid hare<br>javan rhino<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kepanjangan-dari-bp-knip-624",
            "question": "Kepanjangan dari BP-KNIP?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Badan Pekerja Komite Nasional Indonesia Pusat :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "BP-KNIP kepanjangannya adalah badan pekerja komite nasional indonesia pusat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-manfaat-tebu-selain-untuk-pembuatan-gula-2-sebu-486",
            "question": "1. Sebutkan 3 manfaat tebu selain untuk pembuatan gula\u00a0!    2. Sebutkan tanaman yang ditanam pada masa Praaksara, Hindu\u00a0-\u00a0Buddha, Islam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.airnya bisa untuk menurunkan kolesterol dalam darah, mengobati luka dll<br>ampasnya untuk menutup luka dan membalut patah tulang <br>2. ubi, pisang dan sukun adalh tanaman yang ditanam dalam masa praksara danha islam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-peternakan-1ciri-ciri-peternakan-besar-2ciri-ciri-pet-505",
            "question": "Ciri-ciri peternakan    1.ciri-ciri peternakan besar\r\n 2.ciri-ciri peternakan sedang\r\n 3.ciri-ciri peternakan unggas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peternakan besar= peternakan yang memiliki ternak yang bnyak. pertanian sedang = peternakan yang mimiliki ternak yang tidak terlalu\u00a0 banyak . peternakan unggas = peternakan yang memiliki unggas seperti ayam,bebek,angsa,burung\u00a0 dll<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kesimpulan-kamu-setelah-memperhatikan-contoh-contoh-tentang-h-728",
            "question": "Apa kesimpulan kamu setelah memperhatikan contoh-contoh tentang hubungan antarkomponen lingkungan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 . Hubungan antara komponen biotik dan komponen abiotik\nKeberadaan\n komponen abiotik dalam ekosistem sangat mempengaruhi komponen biotik. \nMisal: tumbuhan dapat hidup baik apabila lingkungan memberikan \nunsur-unsur yang dibutuhkan tumbuhan tersebut, contohnya air, udara, \ncahaya, dan garam\u2013garam mineral. Begitu juga sebaliknya komponen biotik \nsangat mempengaruhi komponen abiotik yaitu tumbuhan yang ada di hutan \nsangat mempengaruhi keberadaan air, sehingga mata air dapat bertahan, \ntanah menjadi subur. Tetapi apabila tidak ada tumbuhan, air tidak dapat \ntertahan sehingga dapat menyebabkan tanah longsor dan menjadi tandus. \nKomponen abiotik yang tidak tergantung dengan biotik antara lain: gaya \ngrafitasi, matahari, tekanan udara.\n\u00a0\n2 . Hubungan antara komponen biotik dengan komponen biotic\nDi\n antara produsen, konsumen dan pengurai adalah saling ketergantungan. \nTidak ada makhluk hidup yang hidup tanpa makhluk lainnya. Setiap makhluk\n hidup memerlukan makhluk hidup lainnyauntuk saling mendukung kehidupan \nbaik secara langsung maupun taklangsung. Hubungan saling ketergantungan \nantar produsen, konsumendan pengurai. Terjadi melalui peristiwa makan \ndan memakan melaluiperistiwa sebagai berikut:\n\u00a0\na . Rantai makanan\n\nMerupakan peristiwa makan dan dimakan dalam suatu ekosistem dengan urutan tertentu.\n<span>\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-kegiatan-ekonomi-400",
            "question": "Sebutkan jenis-\u00a0jenis kegiatan ekonomi\u00a0!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut adalah jenis-jenis kegiatan ekonomi secara umum:</p><ol><li><strong>Kegiatan PRODUKSI</strong></li><li><strong>Kegiatan DISTRIBUSI</strong></li><li><strong>Kegiatan KONSUMSI</strong></li></ol><h3>\u00bb Pembahasan</h3><p>Yang dimaksud dengan <strong>KEGIATAN EKONOMI adalah</strong> segala usaha atau upaya yang dilakukan manusia dalam memenuhi kebutuhannya dengan memperoleh barang juga jasa demi untuk mencapai kemakmuran hidupnya.</p><p>Ahli membagi kegiatan ekonomi ini menjadi 3 kelompok umum, yakni:</p><ol><li><strong>KEGIATAN PRODUKSI</strong>, adalah kegiatan ekonomi yang pada pokoknya menghasilkan atau menambah nilai dari produk ekonomi (barang atau jasa).</li><li><strong>KEGIATAN DISTRIBUSI</strong>, adalah kegiatan ekonomi yang menyalurkan produk dari tangan produsen hingga sampai ke tangan konsumen.</li><li><strong>KEGIATAN KONSUMSI</strong>, adalah kegiatan ekonomi yang pada pokoknya adalah menghabiskan atau mengurangi nilai dari produk ekonomi (barang atau jasa).</li></ol><h3>\u00bb Pelajari Lebih Lanjut:\t</h3><ul><li>Materi tentang 3 jenis kegiatan ekonomi https://brainly.co.id/tugas/268966</li><li>Materi tentang pengertian kegiatan ekonomi https://brainly.co.id/tugas/587839</li></ul><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 7.10.4</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 1 SMP</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : IPS</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Bab 3 - Potensi dan Pemanfaatan Sumber Daya Alam</strong></p><p><strong>Kata Kunci : Kegiatan, Ekonomi, Produksi, Konsumsi, Distribusi</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tahun-berapa-agama-hindu-dan-budha-masuk-ke-indonesia-tolon-563",
            "question": "Pada tahun berapa agama hindu dan budha masuk ke Indonesia? \r\n Tolong dijawab.!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agama hindu dan budha masuk ke Indonesia\u00a0sekitar pada abad ke-5 Masehi.\u00a0Kerajaan Buddha pertama kali yang berkembang di Nusantara adalah Kerajaan Sriwijaya yang berdiri pada abad ke-7 sampai ke tahun 1377.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "skitar abad ke 5 masehi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}